const questions = [
    {
        question: "La tierra del huerto debe ser:",
        correctAnswer: "Rica en nutrientes",
        respuestaIncorrecta1: "Compacta",
        respuestaIncorrecta2: "Ácida y arenosa",
        
    },
    {
        question: "Para mejorar la tierra, se recomienda:",
        correctAnswer: "Incorporar compost",
        respuestaIncorrecta1: "Añadir arena",
        respuestaIncorrecta2: "Retirar lombrices",
        
    },
    {
        question: "Para germinar semillas debemos:",
        correctAnswer: "Mantenerlas húmedas",
        respuestaIncorrecta1: "Mantenerlas secas",
        respuestaIncorrecta2: "Pintarlas con cúrcuma",
        
    },
    {
        question: "Después de trasplantar, es importante:",
        correctAnswer: "Proteger las plantas del sol directo",
        respuestaIncorrecta1: "Evitar regar",
        respuestaIncorrecta2: "Hacer una poda",
        
    },
    {
        question: "Qué materiales puedo compostar?:",
        correctAnswer: "Restos de verduras crudas",
        respuestaIncorrecta1: "Restos de ensaladas Condimentadas",
        respuestaIncorrecta2: "Harinas y Papel de diarios",
        
    },
    {
        question: "La mejor hora del día para regar es:",
        correctAnswer: "Tardecita o Temprano de mañana",
        respuestaIncorrecta1: "Mediodía o Medianoche",
        respuestaIncorrecta2: "Durante la noche",
        
    },
    {
        question: "El Mulching ayuda a:",
        correctAnswer: "Retener la humedad",
        respuestaIncorrecta1: "Controlar plagas",
        respuestaIncorrecta2: "Atraer insectos",
        
    },
    {
        question: "Las trampas cromáticas se utilizan para:",
        correctAnswer: "Capturar insectos plaga",
        respuestaIncorrecta1: "Atrapar hormigas",
        respuestaIncorrecta2: "Mejorar la fotosíntesis",
        
    },
    {
        question: "Para fertilizar podemos usar:",
        correctAnswer: "Compost",
        respuestaIncorrecta1: "Azufre agrícola",
        respuestaIncorrecta2: "Mulching",
        
    },
    {
        question: "Para prevenir hongos, es importante:",
        correctAnswer: "Buena circulación de aire.",
        respuestaIncorrecta1: "Regar las hojas.",
        respuestaIncorrecta2: "Aplicar jabón potásico ",
        
    }


];








